<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Erstellung von Pull Requests on Git Workshop</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/</link><description>Recent content in Erstellung von Pull Requests on Git Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Branch erstellen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/4_create-branch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/4_create-branch/</guid><description>Jedes mal wenn man eine Änderung an einem Projekt macht, an dem mehrere Personen arbeiten, empfiehlt es sich zunächst einen neuen Branch anzulegen.
GitHub Desktop Wählen Sie dazu unter dem Menüpunkt &amp;ldquo;Branch&amp;rdquo; die Option &amp;ldquo;New Branch&amp;hellip;&amp;rdquo; aus.
Welchen Namen Sie Ihrem Branch geben bleibt Ihnen überlassen.
Nach der Bestätigung dieses Dialogs können Sie in der Kopfzeile von GitHub Desktop sehen, dass der Branch von dem Haupt-Branch &amp;ldquo;main&amp;rdquo; auf den von Ihnen ausgewählten gewechselt hat.</description></item><item><title>Einleitung</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/1_einleitung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/1_einleitung/</guid><description>In diesem Tutorial werden die Schritte beschrieben, die notwendig sind, um einen Pull Request (PR) in einem Open Source Projekt zu erstellen. Als Beispiel werden die Workshop Materialien des Git Workshops genutzt.
Referenzen Creating a pull request (docs.github.com)</description></item><item><title>Fork anlegen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/2_github-fork/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/2_github-fork/</guid><description>Der erste Schritt, um einen Pull Request ist es, sich einen Fork zu erstellen. Als Fork wird die Kopie des Projektes in Ihrem persönlichen GitHub Account bezeichnet.
GitHub Webseite Besuchen Sie die Projektseite und klicken Sie dann auf den &amp;ldquo;Fork&amp;rdquo; Button rechts oben auf der Webseite.
Wählen Sie in dem sich daraufhin öffnenden Dialog Ihren privaten GitHub Account als Ziel für den Fork aus.</description></item><item><title>git clone</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/3_git-clone/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/3_git-clone/</guid><description>Nun können Sie sich eine Kopie von Ihrem Fork herunterladen. Dies wird im Kontext von Git als &amp;ldquo;clone&amp;rdquo; bezeichnet.
GitHub Webseite Nach der Erstellung des Forks hat sich automatisch dessen Seite auf github.com geöffnet. Wenn Sie die Seite direkt öffnen wollen, geben Sie in die Addresszeile Ihres Browsers nach &amp;ldquo;github.com&amp;rdquo; das Pfadelement mit ihrem Accountname an und dann als letztes Pfadelement den Projeknamen &amp;ldquo;git-workshop&amp;rdquo;.
z.B. https://github.com/mmustermann/git-workshop
Klicken Sie auf den grünen &amp;ldquo;Code&amp;rdquo; Button und kopieren Sie sich dann die angezeigte HTTPS Clone URL.</description></item><item><title>git commit</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/5_git-commit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/5_git-commit/</guid><description>Nun können Sie eine Änderung an den lokalen Dateien von dem Git Workshop Projekt machen und diese in das lokale Repository hinzufügen. Diese Aktion wird als &amp;ldquo;git commit&amp;rdquo; bezeichnet.
GitHub Desktop Auf der Übersichtsseite von dem Repository in GitHub Desktop macht Ihnen das Programm Vorschläge, was Sie als nächstes tun können. Einer der Vorschläge ist es, den Quelltext von dem Repository in dem von Ihnen genutzten Texteditor zu öffnen. In dem Beispiel Screenshot wird der Text Editor Atom genutzt.</description></item><item><title>git push</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/6_git-push/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/6_git-push/</guid><description>Nach der Erstellung des Commits ist dieser erst einmal nur auf Ihrem lokalen Repository verfügbar. Einen Pull Request kann man jedoch nur von einem Remote Repository zu einem anderen Remote Repository stellen. Von daher muss der Branch mit dem Commit zu Ihrem Fork publiziert werden. Diese Aktion wird als &amp;ldquo;git push&amp;rdquo; bezeichnet.
GitHub Desktop Nun klicken Sie auf einen der &amp;ldquo;Publish branch&amp;rdquo; Buttons, um den lokal erstellten Branch mit dem neuen Commit zu ihrem Fork auf GitHub zu publizieren.</description></item><item><title>Pull Request erstellen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/7_create-pr/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/7_create-pr/</guid><description>GitHub Webseite Wenn Sie nun Ihren Fork in der Weboberfläche öffnen, wird GitHub Sie über die Änderungen informieren und Ihnen auch dort anbieten einen Pull Request anzulegen.
Klicken Sie auf den &amp;ldquo;Compare &amp;amp; pull request&amp;rdquo; Button, überprüfen Sie die unten auf der Seite angezeigten Änderungen und bestätigen Sie dann die Pull Request Erstellung mit einem Klick auf &amp;ldquo;Create pull request&amp;rdquo;.
Nun ist Ihr Pull Request im &amp;ldquo;Pull requests&amp;rdquo; Tab des Hauptprojektes sichtbar und kann von den Projekt-Betreuern bearbeitet werden.</description></item></channel></rss>