<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Erstellung von Pull Requests on Git Workshop</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/</link><description>Recent content in Erstellung von Pull Requests on Git Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Branch erstellen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/4_create-branch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/4_create-branch/</guid><description>Jedes mal wenn man eine Änderung an einem Projekt macht, an dem mehrere Personen arbeiten, empfiehlt es sich zunächst einen neuen Branch anzulegen.
git checkout -b docs/neuer-link GitHub Desktop Der erste Schritt vor dem Hinzufügen von Änderungen an kollaborativ bearbeiteten Projekten sollte es immer sein, einen Branch anzulegen.
Wählen Sie dazu unter dem Menüpunkt &amp;ldquo;Branch&amp;rdquo; die Option &amp;ldquo;New Branch&amp;hellip;&amp;rdquo; aus.
Welchen Namen Sie Ihrem Branch geben bleibt Ihnen überlassen.
Nach der Bestätigung dieses Dialogs können Sie in der Kopfzeilen von GitHub Desktop sehen, dass der Branch von dem Haupt-Branch &amp;ldquo;master&amp;rdquo; auf den von Ihnen ausgewählten gewechselt hat.</description></item><item><title>Einleitung</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/1_einleitung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/1_einleitung/</guid><description>In diesem Tutorial werden die Schritte beschrieben, die notwendig sind, um einen Pull Request (PR) in einem Open Source Projekt zu erstellen. Als Beispiel werden die Workshop Materialien des Git Workshops genutzt.
Referenzen Creating a pull request (docs.github.com)</description></item><item><title>Fork anlegen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/2_github-fork/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/2_github-fork/</guid><description>Der erste Schritt, um einen Pull Request ist es, sich einen Fork zu erstellen. Als Fork wird die Kopie des Projektes in Ihrem persönlichen GitHub Account bezeichnet.
Besuchen Sie die Projektseite und klicken Sie dann auf den &amp;ldquo;Fork&amp;rdquo; Button rechts oben auf der Webseite.
Wählen Sie in dem sich daraufhin öffnenden Dialog Ihren privaten GitHub Account als Ziel für den Fork aus.
Nachdem die Fork Aktion fertig ist, klicken Sie auf den grünen &amp;ldquo;Code&amp;rdquo; Button und kopieren Sie sich dann die angezeigte HTTPS Clone URL.</description></item><item><title>git clone</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/3_git-clone/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/3_git-clone/</guid><description>Nun können Sie sich eine Kopie von Ihrem Fork herunterladen. Dies wird im Kontext von Git als &amp;ldquo;clone&amp;rdquo; bezeichnet.
git clone https://github.com/jmewes/git-workshop.git GitHub Desktop Öffnen Sie nun GitHub Desktop und wählen Sie den Menüpunkt &amp;ldquo;File &amp;gt; Clone Repository&amp;rdquo; aus.
Führen Sie in dem sich daraufhin öffnenden Dialog folgende Schritte durch:
Wechseln Sie zu dem Tab &amp;ldquo;URL&amp;rdquo; Tragen Sie in dem Eingabefeld für die Repository URL die im vorherigen Schritt kopierte HTTPS Clone URL ein Prüfen Sie, dass das Projekt an eine geeignete Stelle auf Ihrem Rechner heruntergeladen wird.</description></item><item><title>git commit</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/5_git-commit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/5_git-commit/</guid><description>Wenn Ihr Texteditor richtig von GitHub Desktop erkannt wurde, können Sie nach der Verarbeitung von dem &amp;ldquo;git clone&amp;rdquo; Befehl einen Button mit der Beschriftung &amp;ldquo;Open in &amp;rdquo;, in dem folgenden Beispiel &amp;ldquo;Open in Atom&amp;rdquo;:
Tipp: Der von GitHub Desktop bevorzugte Texteditor lässt sich in den Einstellungen von GitHub Desktop ändern.
Daraufhin sollte sich der von Ihnen bevorzugte Texteditor in dem Verzeichnis von dem Übungsprojekt öffnen.
Öffnen Sie nun Ihren Text Editor und gehen dort zu der Datei content/links/_index.</description></item><item><title>git push</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/6_git-push/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/6_git-push/</guid><description>Nach der Erstellung des Commits ist dieser erst einmal nur auf Ihrem lokalen Repository verfügbar. Einen Pull Request kann man jedoch nur von einem Remote Repository zu einem anderen Remote Repository stellen. Von daher muss der Branch mit dem Commit zu Ihrem Fork publiziert werden. Diese Aktion wird als &amp;ldquo;push&amp;rdquo; bezeichnet.
git push origin docs/neuer-link GitHub Desktop Nun klicken Sie auf den &amp;ldquo;Publish branch&amp;rdquo; Button, um die lokal ausgeführten Aktionen zu ihrem Fork auf GitHub zu publizieren.</description></item><item><title>Pull Request erstellen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/7_create-pr/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/pull-request/7_create-pr/</guid><description>Wenn Sie Ihren Fork in der Weboberfläche öffnen, wird GitHub Sie über die Änderungen informieren und Ihnen auch dort anbieten einen Pull Request anzulegen.
Klicken Sie auf den &amp;ldquo;Compare &amp;amp; pull request&amp;rdquo; Button, überprüfen Sie die unten auf der Seite angezeigten Änderungen und bestätigen Sie dann die Pull Request Erstellung mit einem Klick auf &amp;ldquo;Create pull request&amp;rdquo;.
Nun ist Ihr Pull Request im &amp;ldquo;Pull requests&amp;rdquo; tab des Hauptprojektes sichtbar und kann von den Projekt-Betreuern dort aufgenommen werden.</description></item></channel></rss>