<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Installieren von Git auf macOS on Git Workshop</title><link>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/</link><description>Recent content in Installieren von Git auf macOS on Git Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anlegen von GitHub account</title><link>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/2_create-github-account/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/2_create-github-account/</guid><description>Für die Übungen werden wir den am weitesten verbreiteten Online-Service für das Hosting von Git repositories nutzen. Bitte legen Sie sich hier einen kostenlosen Account dafür an:
https://github.com/join
Tipp: Alternativen von GitHub sind z.B. GitLab und BitBucket.</description></item><item><title>Download und Installation</title><link>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/3_download-and-installation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/3_download-and-installation/</guid><description>Homebrew Wenn Sie Homebrew auf Ihrem Mac installiert haben, können Sie GitHub Desktop folgendermaßen installieren:
brew install --cask github Wenn nicht, folgen Sie der nachfolgenden Beschreibung, um GitHub Desktop manuell zu installieren.
Download Laden Sie die Datei &amp;ldquo;GitHubDesktop.zip&amp;rdquo; von dieser Webseite GitHub Desktop für macOS herunter:
https://desktop.github.com
Installation Gehen Sie im Finder zu Ihrem &amp;ldquo;Downloads&amp;rdquo; Verzeichnis. Machen Sie dann einen Doppelklick auf die heruntergeladene &amp;ldquo;GitHubDesktop.zip&amp;rdquo; Datei. Damit wird die Datei &amp;ldquo;GitHub Desktop.</description></item><item><title>Einführung</title><link>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/1_introduction/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/1_introduction/</guid><description>Für Git gibt es verschiede grafische Benutzeroberflächen. Für den Einstieg werden wir eine einfache Option wählen und dort die Grundkonzepte lernen. Diese Grundkonzepte können dann in allen anderen Tools angewendet werden, die möglicherweise einen größeren Komfort bieten.
Referenzen Übersicht über grafische Git Clients</description></item><item><title>Einrichtung von GitHub Desktop</title><link>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/4_configure-github-desktop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/installation/git-macos/4_configure-github-desktop/</guid><description>Beim ersten Start der Anwendung sollte sie mit GitHub verknüpft werden.
Überprüfen Sie, dass in der sich nach dem Klick auf diesen Button die Webseite &amp;ldquo;github.com&amp;rdquo; mit dem &amp;ldquo;https&amp;rdquo; Protokoll geöffnet hat und geben Sie dann ihren Benutzernamen und Ihr Passwort ein.
Bestätigen Sie, dass GitHub Desktop in Ihrem Namen auf der GitHub Plattform agieren darf.
Nach der Bestätigung von dem darauf folgenden Dialog werden die zu GitHub Desktop zurück geleitet und können die Konfiguration von Git abschließen.</description></item></channel></rss>