<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Anlegen von Tickets on Git Workshop</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/</link><description>Recent content in Anlegen von Tickets on Git Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Abstimmung</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/4_abstimmung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/4_abstimmung/</guid><description>Wenn Sie den Maintainern von Open Source Projekten einen Hinweis geben wollen, dass ein von jemand anderem angelegtes Ticket auch für Sie hilfreich wäre, dann können Sie das z.B. dadurch zum Ausdruck bringen, dass Sie ein &amp;ldquo;Daumen hoch&amp;rdquo; Emoji an der intialen Ticket-Beschreibung hinterlassen.
Übung Sehen Sie sich folgendes Beispiel in dem React Projekt an:
https://github.com/facebook/react/issues/13525</description></item><item><title>Einleitung</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/1_einleitung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/1_einleitung/</guid><description>Sowohl in großen als auch kleinen Projekten ist es sinnvoll, eine Liste mit Aufgaben zu pflegen, die erledigt werden sollen. In kommerziellen Softwareprojekten werden dafür Ticketverwaltungsprogramme wie z.B. Jira oder Pivotal Tracker genutzt.
Bei Open Source Projekten ist es üblich, für diesen Zweck die in GitHub mit eingebaute Ticketverwaltung zu nutzen. Dieses Tutorial soll einen Einblick darin bieten.</description></item><item><title>Ticket anlegen</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/3_ticket-anlegen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/3_ticket-anlegen/</guid><description>Wenn Sie auf der Übersichtsseite der Tickets auf den grünen &amp;ldquo;New issue&amp;rdquo; Button klicken, bekommen Sie das folgende Formular angezeigt:
Um ein Ticket anzulegen müssen Sie in dem Eingabefeld &amp;ldquo;Title&amp;rdquo; eine Überschrift für die Aufgabe eintragen und dann auf den &amp;ldquo;Submit new issue&amp;rdquo; Button klicken. Zusätzlich ist eine Beschreibung der Aufgabe in dem Eingabefeld &amp;ldquo;Leave a comment&amp;rdquo; in den meisten fällen hilfreich, so dass jede/r an dem Projekt beteiligte versteht, was zu tun ist.</description></item><item><title>Ticket Übersicht</title><link>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/2_liste/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/collaboration/github-issues/2_liste/</guid><description>Wenn Sie das Git Workshop Projekt auf GitHub öffnen und dann auf das &amp;ldquo;Issues&amp;rdquo; Tab gehen, können Sie eine Liste mit den Aufgaben sehen, die hier noch anstehen:</description></item></channel></rss>