<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hallo, Welt! on Git Workshop</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/</link><description>Recent content in Hallo, Welt! on Git Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://git-workshop.epages.works/setup-website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Clonen in GitHub Desktop</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/4_clone-desktop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/4_clone-desktop/</guid><description>Öffnen Sie nun GitHub Desktop. Wählen Sie dann mit Hauptmenu &amp;ldquo;File &amp;gt; Clone Repository&amp;rdquo; aus. In dem sich öffnenden Dialog, gehen Sie zu dem Tab &amp;ldquo;URL&amp;rdquo;. Fügen Sie dann die URL in der Zwischenablage in das Eingabefeld ein. Prüfen Sie, ob in &amp;ldquo;Local Path&amp;rdquo; der richtige Pfad eingetragen ist, in das Sie das Repository kopieren möchten. Klicken Sie schließlich auf den &amp;ldquo;Clone&amp;rdquo; button.
Es öffnet sich daraufhin in GitHub Desktop das geklonte Repository.</description></item><item><title>Einleitung</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/1_einleitung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/1_einleitung/</guid><description>Das Ziel von diesem Tutorial ist es, die Schritte durchzugehen, welche notwendig sind für die Nutzung von Git in persönlichen Projekten.
Dazu wird zunächst über die GitHub Webseite ein neues Repository angelegt. Dann wird mit Hilfe von GitHub Desktop eine neue Datei dort publiziert. Diese wird dann letztendlich als Webseite publiziert.</description></item><item><title>Formular zum Anlegen</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/2_formular/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/2_formular/</guid><description>Nach dem Einloggen auf der GitHub Webseite sieht man rechts oben ein Plus-Symbol. Wenn man dort drauf klickt öffnet sich ein Kontext-Menü, worin man dann &amp;ldquo;New repository&amp;rdquo; auswählen kann.
Daraufhin öffnet sich eine Seite mit einem Formlar zu den Details für das neue Repository.
Wichtig hierbei ist neben einem Name für das Repository, ob es öffentlich oder privat sein soll. Öffentlich heißt, jede/r der Ihr Profil auf der GitHub Webseite besucht kann es sehen.</description></item><item><title>git commit</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/6_git-commit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/6_git-commit/</guid><description>Gehen Sie nun zurück zu GitHub Desktop. Es wird Ihnen hier angezeigt welche Dateien sich geändert haben. Sie können nun auswählen, welche der Änderungen in den Commit beinhaltet sein sollen. In diesem Fall wollen wir alle Änderungen in den Commit packen, was die Voreinstellung ist.
Drücken Sie daher einfach auf den &amp;ldquo;Commit to main&amp;rdquo; Button, um den Commit zu erstellen.</description></item><item><title>git push</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/7_git-push/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/7_git-push/</guid><description>Nach der Erstellung des Commit zeigt Ihnen GitHub Desktop an, dass Ihr lokaler Branch einen Commit mehr hat, als der Branch den Sie remote auf GitHub haben.
Um diesen Commit dem remote Repository bekannt zu machen, müssen Sie den &amp;ldquo;git push&amp;rdquo; Befehl ausführen. GitHub Desktop macht diese einfach, indem Sie nur den &amp;ldquo;Push origin&amp;rdquo; Button dafür klicken brauchen.
Wenn Sie sich nun Ihr Repository auf GitHub anschauen, können Sie nun die von Ihnen neu erstellte Datei finden.</description></item><item><title>GitHub Pages einrichten</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/8_github-pages/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/8_github-pages/</guid><description>Gehen Sie nun wieder zu der GitHub Webseite. Öffnen Sie dort das Repository. Navigieren Sie in dem Repository zu dem &amp;ldquo;Settings&amp;rdquo; Tab. Dort wählen Sie in den Menüpunkt &amp;ldquo;Pages&amp;rdquo; aus.
Aktivieren Um Ihre HTML-Datei mit GitHub Pages als Webseite zu publizieren, müssen Sie zuerst GitHub darüber informieren, in welchem Branch Ihre Webseite zu finden ist.
Danach muss konfiguriert werden, in welchem Order sich die HTML-Dateien befinden. Dies kann entwerden im Hauptverzeichnis des Repository sein (engl.</description></item><item><title>HTML Datei anlegen</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/5_datei-anlegen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/5_datei-anlegen/</guid><description>Texteditor öffnen Öffen Sie nun den Dateisystem-Order mit dem geklonten Repository mit Ihrem Texteditor. GitHub Desktop hilft dabei, indem es auf der Startseite von dem Repository einen Button anbieten, um mit dem eingestellten Texteditor das Projekt zu öffnen.
Wenn der Texteditor welchen Sie benutzen wollen nicht hier erscheint, können Sie die Einstellung ändern, indem Sie auf den &amp;ldquo;Preferences&amp;rdquo; Link klicken und dann in dem sich öffnenden Dialog zu dem &amp;ldquo;Integrations&amp;rdquo; Tab wechseln.</description></item><item><title>Kopieren von Clone URL</title><link>https://git-workshop.epages.works/setup-website/3_repo-details/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://git-workshop.epages.works/setup-website/3_repo-details/</guid><description>Das Herunterladen von Git Repositories auf den lokalen Rechner wird als &amp;ldquo;clone&amp;rdquo; bezeichnet. Um dies im nächsten Schritt durchzuführen, kopieren Sie die &amp;ldquo;Clone URL&amp;rdquo; in den Zwischenspeicher, indem Sie auf der Repository-Hauptseite auf den grünen &amp;ldquo;Code&amp;rdquo; Button klicken (1), und danach auf das Kopier-Icon (2).</description></item></channel></rss>